點解/th/香港人會/f/ 台灣人就讀/s/

眾所鳩知/th/ 呢個音好難讀
但係點解兩地嘅差異會咁大
有時聽到台灣人係咁講 i sink i sink 真係幾難聽
有冇語言學巴絲可以解答下

台灣應該係受日本影響掛

有幾難讀？

咁香港人母語係廣東話，台灣係普通話添

我自己黎講擺頭嘅冇問題
但係好似 with within 呢d 就會自動轉翻讀 f 音
可能我黐脷筋啦

諗起呢個廣告

香港人幾時 /f/ 呀？
/f/ 乜呀？
/f/ 咪錯撚晒囉。
同台灣 /s/ 一樣咁難聽。

細個老師教 three > free, think > fink.
出到外國鬼佬聽唔明我講乜

Th sound th th th

你咁講台灣人中國人都同唔到外國人溝通

Th音明明聽得好清楚 亦睇到人地條脷點擺 但自己硬係唔可以咁自然發音

新加坡人讀 /d/

係咪要細個學先得

香港人比較少讀錯/ð/

/θ/ 真係好多人讀錯做 /f/

Three讀free呢種叫th-fronting，cockney、black English、estuary口音都會咁樣讀

台灣人、大陸人應該係想真係發th音，但係條脷又擺錯位

但cockney唔係讀做f?

其實而家資訊咁發達，學正確發音同ipa都好容易，但點解人類學外語仲係柒下柒下咁

係，都有英國人會讀/th/變/f/

其實到實際溝通唔使咁着重每粒字嘅讀音，因為每個地方嘅口音都唔同，應該專注理解成句句子嘅意思，就算讀「唔啱音」都大概意會到

我自己讀/th/音都係脷尖掂一掂上門牙氣音帶過

對廣州話母語者嚟講， /th/ 硬係好梗耳

可能普遍人讀書果陣冇人教佢音標掛
細個果陣冇心機學英文, 英文成績一直都好差, 一直英文分班上都係去差班上
唔知係咪啲先生見學生冇心機學英文, 中小學啲先生一直都冇教過音標
反而之後讀IVE啲先生有教音標同埋糾正一啲普遍嘅錯誤讀法
我仲好記得果陣先開始知道/th/同埋/f/嘅分別
學識左點樣發音, 但係靠聽都唔係好分得到

Th唔難但係thr 真係勁難讀